Het was donker en plotseling geen mannen.
Over het er waren sterren aan het verzamelen en in het westen was de lucht nog een bleek, helder, bijna groenachtig blauw.
De toppen van de dennenbomen en de daken van Horsell kwamen scherp en zwart uit tegen het westen afterglow.
De marsmannetjes en hun toestellen waren helemaal onzichtbaar, behalve voor die dunne mast waarop hun rusteloze spiegel wankelde.
Ploffen struiken en afgelegen bomen hier en daar gerookt en gloeide nog steeds en de huizen naar het station van Woking waren aan het opsturen vlammen van vlammen in de stilte van de avondlucht.
Niets is veranderd behalve dat en een vreselijke verbazing.
Het een kleine groep zwarte stippen met de vlag van wit was weggevaagd van het bestaan ​​en de stilte van de avond, zo leek het mij, was nauwelijks gebroken.
Het kwam tot me dat ik op deze donkere gewone, hulpeloze, onbeschermd en alleen.
Plotseling, als iets dat op mij valt zonder, kwam - angst.
Met een inspanning draaide ik me om en begon een strompelende run door de heide.
De angst die ik voelde was geen rationele angst, maar een panische angst niet alleen van de marsmannetjes, maar van de schemering en stilte rondom mij.
Zo'n buitengewoon effect bij het ontmaskeren van mij had het dat ik huilend liep stil zoals een kind zou kunnen doen.
Toen ik me eenmaal had omgedraaid, durfde ik het niet te doen terug kijken.
Ik herinner me dat ik een buitengewone overtuiging voelde die ik was gespeeld met, dat op dit moment, toen ik op de rand van veiligheid was, deze mysterieuze dood - zo snel als de overgang van het licht - zou opspringen na mij uit de put over de cilinder en sla me neer.
HOOFDSTUK ZES DE WARMTE-RAY IN DE CHOBHAM-WEG Het is nog steeds een kwestie van afvragen hoe de marsmannetjes in staat zijn om te doden mannen zo snel en zo stil.
Velen denken dat ze dat op de een of andere manier wel zijn in staat om een ​​intense hitte te genereren in een kamer van praktisch absoluut niet-geleidend.
Deze intense hitte projecteert ze in een parallelle straal tegen elk object dat ze kiezen, door middel van een gepolijste parabolische spiegel van onbekende samenstelling, net als de parabolische spiegel van a vuurtoren projecteert een lichtstraal.
Maar niemand heeft het absoluut bewezen deze details.
Hoe dan ook, het is zeker dat een straaltje warmte is de essentie van de zaak.
Warmte en onzichtbaar in plaats van zichtbaar licht.
